# Progression backend

Voici la procédure d'installation pour le backend de Progression.

## 1. Installation & Configuration

### Dépendances obligatoires

- [git](https://git-scm.com/downloads)
- [docker](https://www.docker.com/)
- [compilebox (modifié)](https://git.dti.crosemont.quebec/progression/compilebox)

### Obtenir le code source

Cloner le projet **progression_backend**

```
git clone https://git.dti.crosemont.quebec/progression/progression_backend.git (HTTPS)
git clone git@git.dti.crosemont.quebec:progression/progression_backend.git (SSH)
```

### Créer et adapter le fichier de configuration

Créer le fichier .env ou copier le ficher d'exemple `.env.exemple` du répertoire `/progression/app`

```
cp app/.env.exemple app/.env
```

Modifier le type d'authentification et l'hôte pour le compilebox du fichier `.env`

### En développement

Désactiver **l'authentification** et effectuer les compilations avec l'exécuteur **compilebox** localement.

```
AUTH_TYPE=no
COMPILEBOX_HOTE=172.20.0.1
```

Sans authentification, les utilisateurs sont automatiquement créés dès leur connexion sans mot de passe.

### Construire les images docker

Compilation des images docker

```
docker-compose build progression
```

### Initialiser la base de données

Création (ou réinitialisation) de la base de données

```
docker-compose up -d db
```

(laissez quelques secondes de démarrage au SGBD)

```
docker exec -it progression_db /docker-entrypoint-initdb.d/build_db.sh
```

Fermer le terminal avec Ctrl-D ou `exit`

## 2. Démarrer l'application

Démarrage des conteneurs `progression` et `progression_db`

```
docker-compose up -d progression
```

Pour voir ce qui est en cours d'exécution

```
docker-compose ps
```

L'application est accessible via: http://172.20.0.3/

## 3. Exécution des tests (facultatif)

Lancer les tests

```
docker-compose up tests
```

## 4. FAQ

Q: Pourquoi `docker-compose build` me donne des erreurs ?

- Assurez-vous que votre utilisateur fait partie du groupe docker. Le résultat de la commande `groups` devrait inclure le groupe `docker`.

- Assurez-vous que Docker est en marche!

```
systemctl enable docker
systemctl start docker
```

Q: Comment supprimer les images et les conteneurs inutiles ?

- Utiliser ce script :

```
docker images --no-trunc | grep '<none>' | awk '{ print $3 }' | xargs -r docker rmi
docker ps --filter status=dead --filter status=exited -aq | xargs -r docker rm
docker volume ls -qf dangling=true | xargs -r docker volume rm
```
